給肥佬黎的信 #新聞

給肥佬黎的信
#新聞

給肥佬黎的信

黎智英

黎智英還柙期間，除了跟律師會面商討案件，每天只獲安排一名親友探望。他最喜愛的手機已被沒收，失去跟世界的大部份聯繫。

相關新聞：大狀：保釋是人權 還柙須理由充份 未審先囚 多案違法律原則

然而，收押所內肥佬黎每天仍可閱報，包括《蘋果日報》。若讀者們想為他加油打氣，不妨給他寫信，我們收到來信後，會把你們的心意刊登在《蘋果日報》，讓失去自由的黎智英能感受外界對他的支持。

謝謝各位！

（來信可寄將軍澳工業邨駿盈街八號一樓《蘋果日報》，或email至adnews@appledaily.com）

香港甘地

多謝肥佬黎同蘋果日報的堅持

你的堅持 我畢生受用

■有《蘋果日報》員工依創刊電視廣告繪圖，盼黎智英仍像25年前般，“No fear we have to fight on.”

黎智英昨天在收押所度過73歲生日，也是他被關押的第六天。連日來香港人送上的祝福從無間斷，有掛念他的手足、有嚮往公平公義的年輕人，也有同業的共勉。有讀者更打趣叫「肥佬黎」在收押所化身「記者」發掘「猛料」。

相關新聞：「佢唔諗自己，只睇點樣幫大家」

祝福以外，更多人感謝黎智英以生命影響生命。有讀者從《蘋果日報》、《壹週刊》中學懂反思，分辨是非；有年輕人牢記黎智英說過不移民、不離開，也決心留在香港。有海外留學生從沒忘記黎智英在香港最艱難時刻的堅持，「對我來說是畢生受用」。

每一封寄給黎智英的信，都在訴說一個故事。有大學生說，小時候父親每天都買《蘋果日報》，一買就多年，去年更與父親一起訂閱蘋果，「自由有價，自然新聞也應有價」。他說一直都希望為香港做些事，但在今日香港，會思考自己的付出是否值得，「在極度壓迫的環境下為求生存而放棄的是否值得」。

當眼見很多同學朋友都移民外地，他卻記得黎智英在訪問中說過不移民、不離開，不久前他便決心留在香港，「黎先生，蘋果在香港人爭取民主、自由與真相的道路上從沒缺席。而你本人也對香港不離不棄。自然，當您身受牢獄之災時，港人也必定不會放棄您、放棄自己、放棄香港，如此黎先生也可放心。希望上主憐恤眾人，保守您和其他入獄手足的身體健康。願能早日相見」。

一如既往 不會屈服

Proud of you, as always

祝安寧度過黑暗

上帝與你同在

當權者良心泯滅

香港人永遠在你身邊

你唔放棄HK人 我哋唔會放棄你

■黎智英對讀者連日親筆來信表示感激。

壹傳媒集團創辦人黎智英被控欺詐罪，遭關押荔枝角收押所至今一周，一眾老讀者、舊戰友，還有新相識的年輕人都堅持親筆來信，為他打氣加油。有教師洋洋六頁紙訴說百般滋味在心頭，並引聖經經文與黎智英共勉；有從前不理政治的新移民來信叫「肥佬」加油，一字一句都是繁體字，「就算沒有錢食飯，都要買蘋果日報」。

相關新聞：黎智英本周復看《蘋果》：謝讀者祝福
今時今日，執筆提字的人很少，寫給「肥佬黎」的信卻很多。其中讀者C小姐親筆的一封信長達六頁紙，跟「肥佬」訴說感受。她說除了訂閱蘋果動新聞外，每天都會買一份《蘋果日報》，也看見有些黃店放滿了《蘋果日報》以示支持，「您的堅持實在令不少香港人動容，亦鼓勵我學習您的堅持」。

除了C小姐，開宗明義「N年無拎筆之人」則寫了一封英文信給「肥佬黎」，老實不客氣指他在部份人眼中或許不是好人，但對所有真香港人而言，絕對是好人一個。她說，過去兩年生活過得不順，但對比起香港這個家所經歷的事，只是小事一樁，她會努力克服困難，所以「肥佬」都要好好保重。

「200+1香港人」也說，良久沒提筆寫信予親人，感覺有點陌生，「相信夢中驚醒的，徹夜難眠的，寒夜醒來的非只有這一撮人」。他說三人行必有黃絲，寄語被扣押的「親人」，「只要內心無懼，自然強，腰板挺直，風骨正」，大事大非更要心境明淨。有讀者自言不懂大道理，「但我知乜嘢係良心、公義」，來信快人快語，「你唔放棄HK人，我哋都唔會放棄你，支持你，加油！」

■除親筆信外，有讀者更獻上畫作，着黎智英如壁虎般「撐實」。

腰板挺直風骨正

黎明總有天會來

香港人以你為榮 盼有天與你相擁

不畏強權 報道真相

每日買實體報支持

堅哥：我哋唔做契弟

葉一堅

上周被落案控以欺詐罪的壹傳媒創辦人黎智英，關押荔枝角收押所至今逾一周。有老臣子及市民堅持寫上一封封「給肥佬黎的信」，為鐵窗內的黎智英送暖。與黎智英並肩作戰20年的壹傳媒非執行董事葉一堅，以「阿Dee」為下款談起昔日點滴，說黎智英過去多年說了很多次，「挑，賣《蘋果》？移民？我唔X想做契弟喎！」有讀者形容黎為小飛俠（Peter Pan），「永遠都有個小孩住進了心裏。亦常常追隨你的信念和熱情，面對逆境」。

相關新聞：黎智英：神畀嘅十字架欣然接受

「感謝您為下一代，留下承受一切」

我一定會守護這裏

【讀者打氣】給黎智英的信繼續寄到本報，來信人為暫時無法張聲的「肥佬黎」申冤，也為香港一代傳媒大亨感到自豪。有女孩傳來親筆信，說一定要守護香港；有女士憑畫寄意，感謝他為這個家的付出。「感謝您一直以來為這個家的付出，為了香港的下一代，您選擇留下來承受這一切。」署名「香港讀者」的一位女子送上一幅由她繪畫的黎智英肖像，感謝他「在黑暗時刻仍堅持為香港燃點起這點光」。親筆信還有來自一位就讀小六的女學生，署名為「永遠愛香港的人，穿着黃衣的女孩」，信中畫了一名小女孩，她感謝黎智英盡心報道真相，她父母每天看新聞都非常生氣，「我不明白為甚麼政府對我們那麼壞，我們沒有做壞事吧！」儘管所有人都放棄香港，但她「一定會守護這裏的」。

相關新聞：陸委會轟除異己「港將走向煉獄」

香港美麗因為有您

黎生：

感謝您一直以來為這個家的付出，

相關新聞：歐美聲援 彭斯促放政治犯： 控黎等於侮辱愛自由的人

為了香港的下一代，您選擇留下來承受這一切。

在黑暗時刻仍然堅持為香港燃點起這點光。

香港之所以美麗，因為有您和一眾堅守家園的香港人。

請保重。

香港讀者上

謝謝你的付出

■5歲小朋友Erin親手繪製聖誕卡為黎智英打氣，祝福他身體健康，早日重獲自由。

不要害怕 有我協助你

■讀者以畫像記錄黎腰纏鐵鏈、雙手鎖上手銬一幕，並配上《若望福音》的經文勉勵。

極權以惡法生效前的證據檢控壹傳媒創辦人黎智英，激起每一位有良知香港人的怒火，多位讀者來函支持。有讀者直言看到黎被鎖上手銬押上囚車，感到非常難受，引用《聖經》經文——因為是我，上主，你的天主，提攜著你的右手，向你說過：「不要害怕，有我協助你。」（依41:13），勉勵黎有主同在，縱然面對壓迫和枷鎖，但內心的自由是不能被壓迫和暴力奪去。

相關新聞：台外長推文「讓香港自由」

有讀者則留意到黎智英在庭上向旁聽者做心心手勢，感謝他仍盡力讓大家放心，又以二戰時邪惡政權自信可統治世界為喻，深信極權終將敗陣。

讀者以不同方法為黎智英加油，有海外華人讀者即使有三個《蘋果》賬戶，昨再參加了《蘋果》VIP會員計劃，感謝黎的勇敢堅毅激發了港人的潛能和理想，並相信反送中種子將培育出不可預計的大變局，願與黎共見此天。

相關新聞：WSJ：他的罪名是批評北京

堅持講真話

黎智英先生：

由中學開始我已經閱讀《蘋果日報》，是《蘋果》的報道讓我學習關心香港。感謝你一直苦心經營，在其他傳媒因壓力或利益選擇自我審查和歸邊時， 《蘋果日報》卻堅持講真話，在黑暗的環境下仍然堅持發光，堅守新聞價值。

看到你被鎖上手銬押上囚車，感到非常難受。但你的平靜卻為我們香港人立了很好的榜樣，縱然面對外在的壓迫和枷鎖，你仍然能夠保持內心的自由。這種自由是任何壓迫和暴力都不能奪去的。

聖經說:「因為是我，上主，你的天主，提攜著你的右手，向你說過：「不要害怕，有我協助你。」(依41:13) 無論如何，請信靠仁慈的天主，祂在任何處境中都會與你同在。期待你自由之日！為你祈禱！

Francis

Every cloud has a silver lining
Jimmy,

香港傀儡政權砌詞將你加控勾結外國勢力的罪名，本該令人擔心和憤慨，因為這會增加你受到牢獄之災的機會。但從另一方面看，你的犧牲已引起全球媒體的報道和各國的關注。再一次將中國共產黨的醜陋面目清楚展示給所有人看見。證明外國政府制裁中國及停止遣返逃犯到香港的協議是絕對正確的，更進一步促使他們放寬收容香港人的政策。這是共黨拿起石頭來砸自己的腳的明證。

再者，因為你這樣不畏死，彰顯民主的精神，一洗最初對你人格有懷疑者的看法。這種殉道的行徑也加強了支持者對你的尊重。

請照顧好自己的身體。

保持希望，every cloud has a silver lining !

願上主保護你

Magda

以意志掙斷鐵鏈
敬愛的黎先生：

讀報知悉你昨天在庭上對旁聽者做心心手勢，很想感謝你在這個時候仍然盡力叫我們放心。你的心意，我們都收到了。

昨天故意要羞辱你的，真是可笑。對於他們用上鐵鏈固然心痛，可是我看到的，是被你的風骨、意志快要掙斷四散的鐵鏈。我們就一起堅強下去，反正二戰時候自信可以統治世界的邪惡，最後還不是抱頭敗走嗎？

天氣涼了，若覺得外衣不夠暖，請務必提出啊。

掛念你的手足上

《蘋果》一定撐落去 關關難過關關過

■有讀者提前送來聖誕卡，希望黎智英早日獲批保釋。

極權用盡辦法掩藏和打壓真相，卻無減真相價值半分。多位讀者來函支持壹傳媒創辦人黎智英，更有人提前送來聖誕賀卡，希望他早日獲准保釋。一名「見閻王前一秒也要看蘋果日報」的讀者親筆來信，寫滿四頁紙。他讚揚黎智英不舔共，選擇為快要沉淪的香港大聲呼疾，辦報堅守言論陣地，抗擊黨報顛倒是非，即使面對中共以「拉人封報」攻勢封殺，黎亦未有懼色。

相關新聞：下周三申保釋 國安官負責

有小讀者來函憶起8.11「蘋果圍戰」，想起黎生「《蘋果》一定撐落去！」的豪言。有讀者形容2020年香港動盪不安，眼見黎智英被捕，日後可能波及更多記者，「我們只可眼白白地見證着，不知又有多少手足面臨鐵柵之苦，不知極權何時完結，不知香港重現光明的時候」。但她鼓勵同路人，就算要頭破血流，都要拚命做下去，「難以在香港撼動極權政府，便跳出香港，讓全世界知道，永留青史。就算危機四伏，關關難過關關過，在自己份內盡力而為，對嗎？」

你不會孤軍作戰

面對極權 毫不畏懼